[
    {
        "questionText": "Как смазываются шатунные шейки коленчатого вала двигателя?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Под давлением.",
            "Разбрызгиванием.",
            "Комбинированным способом."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Для чего в системе охлаждения двигателя Д-240 имеется паровоздушный клапан?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Для ускорения пуска двигателя.",
            "Для сообщения внутренней полости радиатора с атмосферой.",
            "Для повышения температуры кипения воды."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какое рабочее давление масла в системе смазки двигателя Д-120?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "0,5 - 0,8 кгс/см2.",
            "1,5 - 3,5 кгс/см2.",
            "5,0 - 8,0 кгс/см2."
        ]
    },
    {
        "questionText": "В чем положено промывать сетку фильтрующего элемента фильтра грубой очистки топлива двигателя Д-120?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 4,
        "answers": [
            "В бензине.",
            "В растворе соды.",
            "В керосине.",
            "В дизельном топливе."
        ]
    },
    {
        "questionText": "С каким трактором агрегатируется плуг ПЛН-3-35?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Т-25 А3.",
            "Т-30 и Т-30А.",
            "МТЗ-800 и МТЗ-820.",
            "Со всеми перечисленными тракторами."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Для чего служат фиксаторы в механизме переключения коробки передач?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Для удержания штоков от самопроизвольного включения.",
            "Для обеспечения бесшумности переключения передач.",
            "Обеспечивает невозможность случайного включения заднего хода."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каким из перечисленных приборов измеряется плотность электролита в аккумуляторной батарее?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Вольтметр.",
            "Ареометр.",
            "Нагрузочная вилка.",
            "Амперметр."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каково допустимое значение суммарного люфта рулевого колеса тракторов \"Беларус-800\" и \"Беларус-820\"?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "15°.",
            "20°.",
            "25°.",
            "30°."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Можно ли эксплуатировать трактор с превышением нормы дымности?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Можно.",
            "Можно, при выхлопе чёрного дыма.",
            "Нельзя."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какая из указанных операций выполняется только во время сезонного ТО при подготовке тракторов \"Беларус-800\" и \"Беларус-820\" к эксплуатации в весенне-летний период?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Установка реле-регулятора в положении \"Л\".",
            "Произвести перестановку колес на более узкую колею",
            "Промыть систему охлаждения."
        ]
    }
]